\subsection{Rapportgenerering}
Gjennom prosjektløpet vurderte gruppen flere verktøy for generering av
rapport.  Vi satt følgende krav til verktøy:
\begin{itemize}
    \item Tilfredstille oppgavebeskrivelsen.
    \item Mulighet for å oppnå tilnærmet den samme funksjonaliteten som ved
    den eksisterende løsningen til Argos. %(REF EKSISTERENDE LØSNING)
    \item Enkelt å gjøre endringer i visuell utforming av rapportene.
\end{itemize}

\subsubsection*{Videreutvikling av nåværende løsning}
Eksisterende løsning hos Argos for å generere rapporter er
fungerende, men problematikken ligger i at den bakomliggende strukturen er
kompleks og utdatert, som gjør det vanskelig å gjøre endringer i eller legge
til nye rapportmaler.

Da det eksisterende systemet tok i mot \lstinline{.RDLC}-filer, var det
naturlige første steget å forsøke å gjøre endringer gjennom det tilhørende
verktøyet Microsoft Report Builder.  Gjennom Report Builder var det relativt
enkelt å gjennomføre endringer i rapportmalene, men problematikken oppsto ved
gjeninnføring av malene i systemet.  Det nåværende systemet til Argos
ble utviklet i 2008, og følger et utdatert XML-skjema fra samme år.
Filstrukturen i rapportmalene som genereres av nåværende versjon av Report
Builder (2019) er fra 2016 og var derfor ikke kompatibel med nåværende system.

Etter grundige undersøkelser og diskusjon med veileder, konkluderte vi
med at det ikke ville være hensiktsmessig å bruke mer tid på dette i et forsøk
på å rekonstruere gammel dokumentasjon.

\subsubsection*{Implementasjon av eget verktøy} 
Vi vurderte tidlig i prosessen muligheten for å implementere et egenlaget
verktøy.  På denne måten kunne vi skreddersy funksjonalitet etter behov, og
dermed oppfylle alle kravene vi hadde satt.  Dette alternativet ville gitt
det høyeste læringsutbyttet, men vi anså tiden og kunnskapen dette ville
kreve som usannsynlig.  På grunnlag av dette la vi raskt fra oss denne ideen.

%VURDER Å PUTTE INN EN PLUSS/MINUS LISTE HER FOR Å TYDELIGGJØRE

\subsubsection*{Grafana Reporter}
Utviklingen av modulene foregikk parallelt, og Grafana ble tidlig i
prosessen ansett som aktuelt for bruk som dashbordløsning. På bakgrunn av
dette var det naturlig å undersøke om vi kunne bruke dette verktøyet for å
tilfredstille flere deler av oppgaven.

Tanken var å lage et sekundært dashbord som kunne fungere som en historisk
versjon av sanntidsstatistikken, og dermed generere en rapport ut fra dette.
Grafana har allerede et verkøy inkludert i sin betalte løsning for å gjøre
nettopp dette - Grafana Reporting. Dette verktøyet er fortsatt under utvikling,
og for å aksessere og bruke verktøyet måtte Grafana Cloud
benyttes~\cite{grafana_cloud}. Vår testing i Grafana foregikk ved bruk av
Docker, og det var derfor ikke mulig for oss å benytte dette verktøyet - selv
med tilgang til den utvidede funksjonaliteten.

For å likevel teste og undersøke muligheten for bruk av denne løsningen, fant
vi at tilsvarende funksjonalitet var tilgjengelig gjennom open source verktøyet
Grafana Reporter~\cite{grafana_reporter}.  Grafana
Reporter er en web-tjeneste som genererer rapporter i PDF-format ut fra
dashbordene i Grafana, hvor grafer og tabeller inkluderes i rapportene som
bilder (se vedlegg~\ref{appendix:rapport_gr}).  LaTeX lå til grunn
for disse rapportene, noe som gruppen var kjent med fra tidligere.  Endringene
som kunne gjøres i LaTeX var begrenset, da store deler av rapporten var bilder
av grafene fra dashbordet.  Dette medførte at fleksibiliteten for å gjøre
endringer i rapportstrukturen var lav.  Dette anså vi som en stor ulempe, da
det ved flere anledninger hadde blitt gjort tydelig fra oppdragsgiver at det
var ønskelig at kunden skulle kunne endre på den generelle utformingen av
rapporten, basert på preferansene til den enkelte.  I tillegg var
funksjonalitet som gruppering av rapporten ikke mulig med Grafana Reporter.
Overordnet sett fungerte verktøyet godt for å eksportere grafer til bruk ved
presentasjoner og lignende, men som et verktøy for å generere rapporter hadde
det for store mangler til at vi vurderte det i større grad.

\subsubsection*{Microsoft Report Builder}
Report Builder er et Microsoft verktøy som brukes for å definere og redigere
rapportmaler.  I malene er visuell utforming, hvilke data som hentes og
datakilder spesifisert.  Det var enkelt å gjøre endringer, og verktøyet
legger også til rette for eksportering i en rekke formater.  På bakgrunn av
dette valgte vi å gå for Report Builder, da dette verktøyet tilfredstilte
kravene vi hadde satt.
